桃園機場入境要排逾4小時 萬人逃難返台！！！

19日起外籍旅客限制入境，再加上加拿大封城，美國也列入3級疫區，很多遊子急著趕回台灣，預期將湧現歐洲、美、加返國人潮；不過，桃園機場檢疫通關也大排長龍，今天傍晚5點落地的旅客至少要花4小時才能通過檢疫通道，不少旅客質疑擁擠人潮恐怕會成為感染的大溫床。

現行檢疫規定，從列為第3級旅遊警示地點入境的旅客，必須執行居家檢疫14天，其他地區入境也要執行自主健康管理，雖然18日桃園機場預報入境人數僅9000餘人，但只要同時有2班以上的飛機抵達，入境檢疫站前旅客就會排長龍，衛福部疾管署派出所有的人力審核文件，速度還是快不起來，需要花費2、3個小時以上才能消化所有人龍。

18日清晨桃園機場第2航廈同時有多班美國線班機抵達，入境旅客排隊長度就超過了好幾個候機室長度。下午第1航廈也出現相同情形，排隊人龍超過100公尺，部分旅客抱怨等候太久。

有片

交通部長林佳龍指出，由於歐美等國疫情嚴峻，預期許多旅外台灣人，會趁這兩天趕回台灣，據估單今天就會有1萬人返台，且皆須居家檢疫。實際上看數據，今日預報有8881人返台，明日有9000人以上，有立委指出，海外留學生多達7萬人，預估都會搶在近日趕回台灣，搭車人數暴增10倍。

今日桃園機場現場，就有許多返國民眾耗費很多時間在等搭車，排隊人潮大排長龍。據了解，除了人潮多之外，主要是因為防疫車隊搭乘時有嚴格SOP，包含要登記名單造冊、確認檢疫通知單，還得要行李消毒、手部消毒等。

梗係要等下啦

留名等睇連登仔屌台灣人

黃良易說，旅客排隊人潮湧現，人潮最多時，旅客需要等待超過1個多小時才可以上車。

入面排三個鐘，外面又排

睇相, 應該係返港留學生個防疫意識比台豬好

台北唔係有機鐵啦咩?

仲排乜鬼...

排機鐵

由於中央流行疫情指揮中心昨天宣佈，旅客返台從今天起都要居家檢疫14天，旅客搭機返回台灣後，只能選擇搭乘計程車、租賃車或由親友載回，上午桃園機場第二航廈外的計程車搭車處外，旅客排超過一百公尺隊伍準備搭車，最久要等兩小時才能上車。

冇錯 直接同人食飯去飲都冇事

的士司機條命唔係命

咁都幾好，起碼有意識要人唔好坐大眾交通工具

桃機防疫車隊

李昆澤說，17日入境旅客有9千多人，當日防疫專車就需要705輛寄車，364輛租賃車，原先交通部規畫的620輛計程車和租賃車明顯不足。他說，上午到現在就有3千多人入境，還有很多人在候車專區，親友接送的不多。

但排太耐了

機場公司從桃園機場入境的旅客配合分流：

往雙北、基隆、桃園、新竹→搭防疫計程車

往苗栗、台中、彰化、南投、宜蘭、花蓮→搭防疫租賃車

往雲林、嘉義、台南、高雄、屏東→搭乘防疫遊覽車（座位間隔），抵達目的縣市時，再由親友接送返家。

桃機的排班計程車自律委員會表示，防疫車隊司機會全程配戴口罩，且乘客下車後，車輛必須完成全車消毒的程序，才能再次載客，請旅客安心搭乘。桃機也提醒旅客，不可搭乘大眾運輸工具，否則罰款10萬元至100萬元。

係咪有人無帶口罩

點解唔係澎湖金馬搵個地分隔離呢批人先

又話英文當選就移民大陸？

難 佢地有直航咩

你想d人到咗台灣之後再轉機？
定所有人要land係澎湖？

香港就個別事件

99.99%係著晒FULL GEAR

台狗就唔係

咁離島人點走

成幾萬人番黎實有人中招
搵個外島隔離穩陣好多

台灣人點會肯啊
外島人都反對啦

冇人反對既外島係咪得太平島

獨家／鎖國防疫機場塞爆！ 下機排入境檢疫等7小時才入關

七小時………

嗰度有啲乜 醫療都唔得

台灣守得咁好會唔會因為咁樣破城架

你望下尋日

留學生就冇問題姐，屌你到呢個時侯仲要去旅行，死自私旅行撚喺度害人害物

咁我覺得唔會差過之前大陸湧番港台

唔知台灣嗰邊有無爭議
但連登仔對留學生都唔係好接受

推
樓主pin

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

到底邊個諗到指示牌用新細明體 香港以前都係咁

台灣人自己都屌啲外遊撚

108宗

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

全世界都係咁，一封啲人要回國，冇咩方法可以避得開呢個情況

反而想知新加坡而家點
佢好多人去左英國同澳洲讀

香港台灣真係有難兄難弟 feel

直接送去綠島隔離14日啦

點解？

台灣真係cls 乜都計好曬

佢地嬲到一講起武肺就一定屌外遊撚
連登仔已算係溫和

防疫專車即係點